1984: 建制派倡推港康碼 持者可晚市堂食

【明報專訊】建制派「班長」廖長江等7名建制派人士昨與政務司長張建宗會面後見記者，搶先在特首林鄭月娥召開記者會前公布政府會做全民檢測，並進一步建議配合推出「港康碼」。廖稱，港康碼方便市民日常生活和跨境出行，作「粵港澳三地互認的基礎」，為重開跨境往來做好準備。他稱「畀我感覺是時間的問題」，引述張建宗說香港技術上能做得到，但要配合足夠檢測能力。

建制派建議政府參考內地推行「健康碼」的經驗，持港康碼者可豁免部分社交限制，例如晚上6時後可在食肆堂食，廖認為這是長期與疫情共存「新常態」下，可激活經濟。

黃碧雲批太冒進

民主黨黃碧雲表示，防疫專家强調除非全民禁足數周，否則全民檢測效用有限。她批評當局不願收緊33類人入境豁免檢測的做法，不堵塞源頭，檢測最終只會事倍功半。她又質疑政府將市民的生物特徵識別數據「送中」。她又批評港康碼的建議太冒進，稱大家對全民檢測有疑慮，採樣方法未知，很多長者不懂用咽喉拭子方式採樣，錯誤的採樣或致結果呈假陰性，予人「虛假的安心」，「一旦開關（口岸管制）」，更多人口流動，會引爆另一波疫情。

（疫情第三波）

有健康碼 就唔會中招咩

神功護體 刀槍不入 ?

會唔會變藍絲可以堂食？

政府有病毒傳心師一早傾掂咗數啦

1984:
1)實名食飯
2)下步到實名去toilet
下步.....

社會信用系統入門版

跟住發現無沈默大多數
大多數都唔檢測
晚市堂食繼續一片蕭條

驚d餐廳唔死？

港康碼群組

好多人根本都唔明佢地個健康碼玩法..

垃圾

照驗 求其俾啲sample佢 唔好俾自己

搭巴士

等睇到時有健康碼堂食群組

願聞其詳

比佢玩死

神碼

我就想問喇:個健康碼勁過疫苗？有個健康碼就唔會中招？

二百萬人唔撚驗
點執法？

都會俾佢 log 住自己一舉一動

健康碼變紅，屎都無得你屙。

你敢？全港不合作運動

咁咪唔好夜晚堂食 睇下邊個死先

on9

淨係比佢track住消費模式

幾點去開邊到食野

已經碌柒啦

好嘔心呢班少數派

我就唔撚驗 藍屎店你就等執笠

等班老嘢繼續食

支持健康碼，但要日日都驗測，有結果先準出街，建制又點睇 中國呢個仆街地方，雙重標準？整一大堆label 去 label 人，屌你老味，真係跟足1984美麗新世界反做，痴撚線

嚟啦嚟啦 終於跟劇本走喇
港版社會信用系統

毛澤東主席護體

你真係唔識㗎喎.jpg

傻的嗎 ，個健康碼，日日驗一次武肺炎？
驗完第二日中左，咁就比佢周圍無限制播毒？

Mr. Patten is right :

"My anxiety is this: not that this community's autonomy would be usurped by Peking, but that it could be given away bit by bit by some people in Hong Kong."

見到底褲口罩無乜人戴就知香港人精過鬼，唔會得閒彩你

弱智真係唔係扮

推

會唔會遲啲有健康碼就唔使戴口罩

好呀 最好唔駛帶口罩

之後再爆餐廳群組

on9

我係餐廳點拎到健康碼D資料？

應該可能有開gps + 藍芽？
唔知到時會唔會因為唔知做咗咩就綠碼變紅碼

要比多啲人知道個問題

下一步就有晚市堂食群組。

據報道，坦桑尼亞為確定進口試劑準確度，曾隨機從山羊、木瓜、糖果甚至汽油樣本配上人類名稱及年齡，要求衛生部門在不知情下對樣本進行檢測，測試結果卻叫人意外；結果顯示，部分山羊、雀鳥及木瓜樣本對病毒呈陽性、汽油則呈陰性，其餘來自兔子、大樹菠蘿等樣本則未能確定結果。

師兄你確診了

咁我唔食晚市堂食了

原來目標係想救藍店

回力鏢

咁咪唔堂食囉

好呀,藍屍集體中武漢肺炎

變咗反而有健康碼先係危險嗰班人

諗下個同心口罩就知冇乜人信

到時都係無人檢測

到再耐少少有健康碼嘅都中招

更加冇人測

anyway錢就洗左

發達

社會信用系統，呢班賣港賊

一定有
上面有人高速公路過左省份條界線已經轉碼

仲話唔係社會信用系統....

你太睇小港豬喇

D阿伯阿婆連口罩搓手都覺得麻煩, 仲想佢地搞健康碼

聽人講話有健康碼就唔會感染武肺
你睇d藍絲可以堂食就知

就快連登要實名上

大龍鳳之後做樣執行
上有政策下有對策
一國一制也

推健康碼=> 黃絲唔check =>無堂食=>趕絕黃店
藍絲check=> 藍店堂食

有個code就唔會中肺炎有得出街玩yeah
留名等睇中肺炎既個個都有code

On9

健康碼群組

支那果D乜柒檢測錯誤率高到無倫

根本係全港唔lockdown繼續比人流動嘅前提下，乜鳩碼都冇用，驗完到出結果嘅時間都會中招，除非又同隻病毒deal左。

如果係lockdown唔比流動，咁就冇需要搞咩碼

今次真心支持
有健康碼就可以堂食然後再爆發
健康碼群組

港監碼

之前之前
好快出現港康碼群組

不了
咁我寧願買外賣

咪on9啦
邊有人會咁on9為左可以出街食飯去送中

等睇藍絲大爆發

咁就要到時先知了 btw知垃圾政府唔7下先知自己7左。後知後覺。我就一定唔驗 買番屋企食無咩問題

港共臨死仲要搞咁多野

變相藍絲集體中招

實名叫雞

唔好玩啦 你驗嗰陣冇嘢 陰性完之後就唔會中咩

繼支持免疫後又一力作

仲好，無腦on9班人一齊感染

到時多一個中招群組：港康碼群組

有666印的人先可以買賣食飯。
末日近了。

唔驗就係二等公民？

累鬥累囉 我唔撚食晚市呀 DLLM 齋幫襯黃店 睇下你啲藍店幾時執

非常合理丫，武漢肺炎喎，咁恐怖，肺花喎，跳唔起喎，自己無事都驚惹到屋企老人家喎。既然應該全民戴罩，點解唔應該陰性先准出街？

唔使預我。

又可以中多啲啦 藍絲

藍店晚市

呢個要推上國際，完全係踐踏人權嘅證明。

唔撚食囉 屌你老母

哩排禁晚市堂食係好事
養成返個習慣自己煮
又少油鹽糖健康啲又減支出

睇下死藍店死先定我死先

有健康碼可以唔洗帶口罩

當香港人on9

On9
我最多咪唔晚市堂食
我為左堂食要搞咁多嘢，痴痴地線

正 然後佢地一齊中

呢個真

我寧願唔柒食

死黃店先

他 又 叫 眾 人 ， 無 論 大 小 、 貧 富 、 自 主 的 、 為 奴 的 ， 都 在 右 手 上 或 是 在 額 上 受 一 個 印 記 。

除 了 那 受 印 記 、 有 了 獸 名 或 有 獸 名 數 目 的 ， 都 不 得 做 買 賣 。

健康碼除左拿DNA之外，仲係一個好大既陽謀

小弟噚晚寫既小小推測，不過夜晚無咩人睇
簡單來講目的唔係防疫，而係行蹤監控

近親sample 都會出事
因為近親DNA有相似性

㩒下個制就知你有幾多襟兄弟

佢就算拿唔到DNA，你一用/scan個健康碼，就已經紀錄到你行蹤

佢將你個碼轉紅色
同信用系統扣晒啲分唔比你走
效果係一樣
健康碼隨時係信用系統升級版

正呀喂
不如推埋有港康碼先可以出糧丫

健康碼目的不是區分 是追蹤
你的消費記錄 經過的地方都會知道
只要再配合電子貨幣 到時即便你移了民 都出唔到境
不單人出唔到 錢都走唔到

真係痴撚線

今有無健康碼雞叫?

點解要陪佢玩？杯葛先係正確答案

除非強制750萬人驗+0假陰性+封關
如果唔係健康碼都係廢架

正確程序
封關
繼續爆就+停工
都係爆就+禁足
都係爆先+全民強制檢測

拉鳩晒你，怕乜

佢目的都唔係防疫

香港人，跪了

咪唔食晚市LOR, 大不了以後不出街消費

支共唔會停手一路玩到俄仔忍唔到加入盟軍先會輸

中唔中武肺唔係重點，重點係限制每人出入

擾民
叫醫院啲病者帶港康碼

佢首先推晚市已經有一批人會去申請/被逼去申請
仲有藍，豬，真心膠

到有咁上下人數既時候佢就會擴充去其他地方

-------------------------------
健康碼除左拿DNA之外，仲係一個好大既陽謀

黃店死先囉巴打，全撚部小店嚟，個撚個留係屋企煮佢哋冚家鏟

雷教授

想救茶樓、火鍋、韓燒晚市啫
淨做早午點夠交租

佢地想點撚樣樣呀????? 不如研究點樣可以盡量安全情況下開返堂食啦

到時只會變「健康碼見成效，將擴至全日」
根本任佢講

有用既全世界一早用左啦得你dba諗到？

檢查完包唔中招？邊條撚樣諗啲咁撚有用嘅橋出嚟

幫香港人帶狗帶

留名睇拎咗健康碼嘅過兩日確診
拎咗真係以為無撚敵

仲係自願版

今朝驗咗都唔代表你今晚冇中

傻的嗎？綠色代表無事？之前湖北有綠碼一樣有事。

收皮啦屌，擺明當市民係狗，用食飯呢啲基本生存嘢控制香港人

其實推出咪仲好
黃店可以選擇唔做堂食
做堂食嘅可以引爆藍屍群組，我地仲有得篩選邊間係假黃店

驗咗一次就一世免疫？

政府用嚟監控人民嘅工具
知你去過邊
但落喺極權政府

支持啊
唔搞佢地既支持者點中招啊

一早已經有人咁講
唔會強制，但你無健康碼就好多嘢唔做得

實名去百佳酒店爆房

建議做絕D 冇健康碼唔俾番工

門口都唔俾出

最好係俾D死藍屍廢佬驗先
然後就等佢地揸住個碼俾佢地聚集

堂食係我o既自由！
打倒中共係應有之義

香港人唔需要,留返畀啲公安狗用啦

笑死會唔會咁恨堂食

無健康碼與狗,不得內進

咁咪唔堂食囉
試下禁埋外賣，最多咪食杯麵

咁我寧願唔食
CLS

和你影

其實係黃死先
藍店有藍屍堂食 黃唔係間間可以外賣 亦都少左人

岩哂 等埋藍絲出去食哂d 肺炎
我地咁撚自律送錢都唔出去食啦

目的係監控呀

因為要慳電

我部電話既GPS, bluetooth係長期關閉

驗咗孕就可以無限中出都唔大肚
好撚嘢
Goodest logic

咁未外賣囉
最多未返屋企煮

話最多唔食 叫外賣 又諗假SAMPLE果D COMMENT做乜撚呀?

係咪未撚訓醒呀?你覺得佢會停? 而家唔俾你堂食,之後唔俾你搭車 容乜撚易呀?睇到大陸個信用值幾撚ON9未?知唔知邊撚個徐曉東呀?佢就係俾人扣信用值扣撚到火車飛都買唔到(因為踢爆國術大師D"中華武術",損害人民感情)

仲撚諗住避?

03年-->CEPA
09年-->膠鐵
16年-->白皮豬
19年-->送中
20年-->國安
20-21年-->健康碼 (堂食)
21-22年-->?????

正 藍絲中晒

遲啲有健康碼先可以返工

有碼唔洗罩

太好喇！有左個碼之後就可以日日飲茶，買餸，再慶回歸，唱粵曲，多姿多采啊！周圍食飯喇！

唸定去邊玩

其實都好, 等睇結業潮

不了

藍絲普遍講心唔講金
旨意佢哋真係等摺

不了，我外賣

每人都變做編號

你覺得會報咩

點都會報既，爆到咁上下既話

PPRB話冇就冇

唔撚食囉 有幾難

如果做到成個屋苑封閉管理嘅應該得

講嗰個真係我偶像，咁醒嘅野都講得出！

兩邊阿頭已經同你傾數

唔出去食嘢

點樣不合作？
攬炒 除口罩抗議？
無視social distancing抗議？

如果自由比任何野更重要
你認為香港人會無視防役去抗議？
政府其實已經一早睇死香港人

新疆化

方便既定義係你有先可以周圍去
無就唔比你去

真係好方便喎

個健康碼有效期如果得一日應該work
過左期又再驗

然後有健康碼嘅人都中左武漢肺炎的話, 正苦諗住點兜?

希望特區政府可以推港康碼 持者可照常上班